\input{header.tex}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
	\textsc{Летняя Физическая Школа 2016. Вступительное задание. 7 класс.}
\end{center}

\section{Часть I}

\task{1}{
	Тело подвешено на пружине динамометра. При взвешивании тела в пустоте показание динамометра $P$. При взвешивании этого же
    тела в жидкости плотностью $\rho_1$ динамометр показывает $P_1$. Какова плотность тела $\rho$? При взвешивании тело
    полностью погружается в жидкость и не растворяется в ней.
}

\task{2}{
	На рычажных весах уравновешены хрустальная ваза и свинцовый брусок. Нарушится ли равновесие и в какую сторону, если весы
    поместить на:\\
    а) поверхность Луны;\\
    б) на дно океана?\\
    Ответ обоснуйте.
}

\task{3}{
	Снегопад длился $5$ часов. Снежинки падали вертикально. Тонкостенный бак с полностью открытым верхом был заполнен снегом
    наполовину. Бак имеет форму куба с ребром $1$ м. Из собранного снега получили $75$ литров воды.\\
    а) Какова плотность свежевыпавшего снега?
    б) Какая масса снега в час выпадала на каждый квадратный метр земли?
}

  
\taskpic{4}{
	Груз массой $M$ прикреплён к подвижному блоку, подвешенному на нити, один из концов которой намотан на шкив радиусом $r$,
    а другой конец перекинут через соосный, скрепленный с первым шкив радиусом $R$ и наматывается на вал, приводимый во
    вращение при помощи двигателя. Скорость горизонтального участка нити равна $V$. Найдите мощность, которая развивается
    двигателем при поднятии груза, считая, что нить не проскальзывает по шкивам.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
    	\def\r{0.45}  
		\draw (0, 0) circle (\r);
        \draw[fill = black] (0, 0) circle (0.03);
        \draw (0, 0) -- (0, -0.6);
        \draw (-0.3, -0.6) rectangle (0.3, -1) node[midway] {\footnotesize $M$};
        \draw (-\r, 0) -- (-\r, 1.5);
        \draw (\r, 0) -- (\r, 1.5);
        \draw (0.1, 1.5) circle (0.55);
        \draw (0.1, 1.5) circle (0.35);
        \draw[fill = black] (0.1, 1.5) circle (0.03);
        \begin{scope}[shift = {(0.1, 1.5)}, rotate = 30]
            \draw[->] (0, 0) -- (0.35, 0) node[midway, below] {\scriptsize $r$};
		\end{scope}
        \begin{scope}[shift = {(0.1, 1.5)}, rotate = -45]
            \draw[->] (0, 0) -- (-0.55, 0) node[above left] {\scriptsize $R$};
		\end{scope}
        \draw (0.1, 2.05) -- (2.1, 2.05);
        \draw[interface] (3, 1.65) -- (1.5, 1.65);
        \draw (1.8, 1.65) rectangle (2.7, 2.2);
        \draw (2.1, 1.95) circle (0.1);
        \draw[fill = black] (2.1, 1.95) circle (0.03);
		\path (1.8, 2.2) -- (2.7, 2.2) node[midway, above] {\scriptsize двигатель};
        \draw[->] (0.3,  2.05) -- (1.2, 2.05);
        \path (0.3,  2.05) -- (1.2, 2.05) node[above left] {\scriptsize $\vec{V}$};
	\end{tikzpicture}
}


\section{Часть II}

\task{5}{
	Как измерить диаметр булавки при помощи листа миллиметровой бумаги?
}


\end{document}
